---
title: První místo na dohled
date: 2017-08-13
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2017/Morašice/53e7b44e-adb2-45e6-8777-e73c09a7725c.html
image: /public/images/zapasy/morasice-krenov.png

sestava: V. Štancl - D. Štancl, M. Ropek, J. Štěpán, V. Novák - V. Tměj (M. Chmelík), M. Klement, M. Štancl (T. Holomek), B. Válek (Z. Skala) - M. Sokol (K. Vopařil), M. Vodehnal (M. Zerzán)
goly: V. Novák, B. Válek, M. Chmelík, K. Vopařil
zlute: V. Novák
---

<p>I okresní novináři si všimli, že letní přestávka okresních soutěží je velmi krátká. A to tak krátká, že jsme našeho soupeře pro první mistrák měli ještě čerstvě v paměti a mohli si odpustit předzápasový videorozbor. Povzbuzeni úspěšnou pohárovou přípravou jsme nastupovali proti Křenovu se staronovou posilou last minute Honzou Štěpánem, plně obsazenou a silnou lavičkou, a to si ještě pár lidí dobrovolně vzalo volno, takže nám de facto chyběl jenom gólman. Úvod zápasu patřil nám, hosté sice vysoko presovali, ale pozvolnou kombinací jsme drželi balón, přesto naším jediným ofenzivním resultátem byla Štěpánova hlavička mimo. Hosté se pak osmělili, zastřelovali se ze vzdálenějších standartek, my začali kazit spoustu nahrávek, ale paradoxně jsme jeden náš přímák využili. To centroval Válek a na první tyči se hlavou nemýlil Novák, který velmi rychle zdvojnásobil svůj loňský gólový účet. Následující rozháraná a rozhádaná hra nám moc radosti z fotbalu nepřinesla, šance ke zvýšení skóre jsme si přesto vytvořili. Dvě Sokolovy rány ale vyrazil hostující gólman poměrně jistě a jeho zákrok proti pohotové střele Vodehnala už byl úplně za hranou obyčejného okresního chytání. Hosté V. Štancla ohrozili až v závěru, když se nejdříve dostali ke střele z úhlu a chvíli poté se neúspěšně snažili zužitkovat jeho mrzký odkop.</p>

<p>O přestávce jsme trochu zklidnili emoce a začátek druhého poločasu byl ještě lepší než ten první. Souvislou převahu i několik nevyužitých balónů ve vápně pak gólově zakončil Válek, který si naskočil na Tmějův centr a zamířil přesně. To nám samozřejmě dodalo klidu, hostům trochu odešla víra, že je zápas ještě hratelný a nám se navíc do hry zapojili čerství koně. Zerzán, snad z tradice či pověrčivosti, první nájezd opět nedal, Tměj mířil těsně nad, Skala levou ve vápně ani nevystřelil, ani neodcentroval. Zatímco se hosté dostali jen k jedné propagačce z dálky a několika nesportovním šermovačkám mimo hru, před Chmelíkem se po přiťuknutí M. Štancla otevřela obrana a předzápasový svatební turista si tváří v tvář gólmanovi věděl rady. Úspěšný obranný zákrok na soupeřově brankové čáře předvedl i střídající Holomek, Zerzán ještě jednou z křídla minul, až se po skvostné Skalově průnikovce rozhodl připravit gólovou pozici Vopařilovi. Ten také překročil svůj stín, když si pohlídal ofsajdovou lajnu a zblízka zvýšil už na 4:0. Přestože šancí bylo dost (kdo tu svou v článku nenašel, nechť pořídí oddílu zapisovatele), na búra jsme nedosáhli. I tak se ze slušně zaplněných tribun se po zápase ozval hřejivý potlesk a radost nám tak mohla kazit jen pětigólová vítězství dvou našich soupeřů, která nás po prvním kole odsunula až na nelichotivou třetí pozici.</p>
